改革開放40年 林鄭：香港係受惠者 25年前港商億元巨資投向中國如今被“依法”搶光無錢醫治絕症

【明報專訊】今年年底係中國改革開放40周年，愛國傳媒就搞咗個大型圖片展，介紹改革開放有幾重要，而特首林鄭月娥就做主禮嘉賓。林鄭發言時不忘引述國家主席習近平嘅講話，「改革開放只有進行時沒有完成時。沒有改革開放，就沒有中國的今天，也就沒有中國的明天」。

林太由1978年12月講起，話當年中國共產黨第十一屆中央委員會第三次全體會議喺北京召開，定出推行對內改革、對外開放，實現農業、工業、科技和國防現代化，開始咗國家改革開放歷程。

佢話香港喺國家改革開放中，不單止係貢獻者，亦係受惠者，話大批港商喺改革開放初期率先投資內地，並作為當時國家嘅對外窗口，以自身優勢為國家輸送資金、人才同管理制度。佢話呢40年嚟，香港一直以自己所長服務國家所需，體現咗與國家「同發展」、「共繁榮」。

25年前港商億元巨資投向中國如今被“依法”搶光無錢醫治絕症

大家記得支持大灣區
一定唔會血本無歸

唔知支那吞咗幾多港商家產呢?
以為偷完技術再過橋抽板係對外國企業先做
原來對所謂大家都係中國人都係咁做
唔熟唔食
大家睇清楚淋賤穴娥真面目

張建宗：香港青年到內地實習後 所有誤解一掃而空

身家就一掃而空

中國人 ?